通訊局就港台《左右紅藍綠》其中一集發嚴重警告

通訊事務管理局裁定，香港電台電視節目《左右紅藍綠》其中一集，涉及準確性、煽動仇恨、公平及個人意見節目中真實資料的投訴成立，決定向港台發出嚴重警告，敦促港台嚴格遵守《電視節目守則》中的相關條文。港台發言人表示，尊重通訊管理局的裁決。早於通訊局轉介上述投訴之前，已移除該節目的網上版本。

通訊局指出，去年11月20日的《左右紅藍綠》收到347人投訴，指節目主持評論警方在中大及理大校園與示威者發生衝突期間的行動時，歪曲事實、煽動仇恨等。另外，主持在節目中引述的資料，部分沒有引述資料來源，部分似乎純粹是在網上作出的聲稱或意見，而主持似乎認為有關資料是確鑿的事實、或是普遍接受的事實。

通訊局認為，港台似乎輕易全盤接受來自網上的未經核實、間接資料，亦沒有自行查證事實，認為港台有疏忽職守之嫌。通訊局認為港台只需稍作查核，可發現主持部分言論有歪曲資料原文的意思，事後亦可作正式澄清、更正及提供補充資料，但港台沒有作出任何行動。

通訊局認為，整個節目刻意用非常強烈的措辭，例如「血腥圍攻」、「比ISIS更恐怖」、「瘋狂開槍」等，將警方的行動妖魔化，把警方與聯合國所譴責的恐怖分子相提並論，並聲稱警方的行動導致社會陷入危急局面，但節目未有具體證明有關指控，言論亦可能引起對警隊的仇視，當中更有部分似乎是基於失實歪曲的資料或根本毫無理據。通訊局提到，雖然有關言論由嘉賓主持發言表達，而港台聲稱主持的言論不代表其立場，但不能免除港台作為免費電視廣播機構的責任。通訊局認為，主持在節目中的言論不負責任，可視為仇恨言論、煽動對警隊的仇視，對警方不公平，及可能令警方聲譽受損。

source:

港共政權火力全開打壓港台

推

哇 好撚多人 347人投訴

睇唔到有佢所講既情況

溫水煮蛙。 故意拎集 無咩人氣 既試水溫

我想問講明喺嘉賓意見節目，有咩好警告？

仲有佢講嘅煽動喺後面嘅結果，有咩事件可以直接講到有人睇完左右紅藍綠去反政府？

評論一件事件嘅經過同結束喺煽動？

個人意思節目都好屌，
港台慘慘豬

咁Tvb 呢

咁大公報呢？

//把警方與聯合國所譴責的恐怖分子相提並論//

咁係呀嘛 遲啲咪正式將警方當恐怖份子處理

遲d係咪城市論壇都要審查
同樣都係個人意見節目

根據鄧柄強邏輯，只有懼怕蔡俊威正義的人，先會想他滅聲

狗隻多個平台發佈721不實資訊，有無人投訴過？
er er sir話有班人入元朗搞事喎 投訴未？

唔係個人意見節目不反映本台立場咩

rthk可以用呢個擋?

應該要攞番嗰集廣傳

呢集都比人投訴過啦

btw左右紅藍綠係99地

左右紅藍綠 被刪片段

左右紅藍綠 文字版
「自6月的反修例運動，香港人的口號由「香港人加油」發展至「香港人反抗」，再到「香港人報仇」，反映運動中市民的不滿情緒有增無減。全因政權的暴力和荒謬與日俱增所致。

科大學生周梓樂墮樓致死事件，是為導火線，將過去數月社會積壓的怨憤點燃起。市民再次發動「全港大三罷」。當中包括佔領各大專院校附近的交通幹道。然而，警方破壞慣例，硬闖校園搜捕，近日血腥圍攻中文大學和理工大學，將成為香港歷史不滅的一頁。

圍攻校園事件是非常嚴重的人道災難。在中文大學瘋狂發射超過2千枚催淚彈，漫天烽火。中國製的催淚彈被指會釋放大量化學毒物，包括山埃毒氣和極難清除的致癌物二噁英，但警方仍以滅絕對方的方式瘋狂開槍。難怪連外國記者亦批評警方比ISIS更恐怖，近乎無血性無道德。

圍攻理工大學，至今未完，已有過千人被捕及被登記。即使校園內糧水斷、過百市民受傷，政權仍無動於衷，不圍困至「投降」誓不罷休，將市民當戰犯。

立法會議員許智峯亦在理大校園內了解衝突。他試過跟警員心平氣和地理論，但他發現很多警員處於亢奮，甚至瘋狂的狀態，對被困的普通市民不停辱罵。警方更被拍到進入校園，不為拘捕，卻在極近距離瘋狂開槍，以市民和學生作活靶。如此報復式撕殺平民，是一個公僕所為嗎？

場內驚慌無助；場外其實亦焦急痛心。市民盡力在各區「開花」，試圖「圍魏救趙」，可惜成效不大。

警方荷槍實彈，手執衝鋒槍，甚至高聲恐嚇市民要「重演六四」。蒙面警漆黑中，在街道上亂槍掃射催淚彈和橡膠彈，甚至以小巴高速衝向人群。香港各處烽煙四起，儼如戰場。無需坦克，其實已重演六四。

警方改變圍困理大的策略，旨在分化及以各種手段消磨示威者的意志、乃至徹底擊潰其心理。於運動而言，圍攻校園事件中有得有失。但我希望大家能正面總結事件。市民驚恐，但以萬計手無寸鐵的和理非仍繼續嘗試到理大反包圍。最後雖然未能成功救援所有被圍困的市民，但亦顯示市民繼續不割席，眾志成城的信念。
真正愛香港的人，不論手法、信念、背景，卻仍然十分團結。大家都心繫這個家園。

香港無行宵禁之名，卻有戒嚴和戰爭之實，甚至面臨生化危機。6月至今，警方已發射過萬枚催淚彈，社區佈滿致命有毒化學物質。無人倖免。熱愛工作的香港人，還能裝睡、假裝一切如常嗎？

學生是社會運動的中堅，而學校則有重要的符號意義：既係學生和畢業生的「家園」，亦是孕育社會下一代的「搖籃」，更是一座城市「知識和價值的堡壘」。是故為何很多示威者，不論是校外或校內人士，皆奮力保衛之。

這是心底裡沒有家、沒有知識和沒有價值的人不會理解的。」

cls 又出招

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

「非常強烈的措辭」
係呀係非常強烈
但係講緊事實喎

講緊TVB啲「新聞」？
有消息指 有評論認為
意見節目就唔講得唔出得街 但TVB攞嚟報新聞就直出照讀
CCTVB好波